【學習】技術面實踐的三個步驟

轉：
市場走勢有一個重要的特征，就是“波粒二重性”。
首先，市場走勢有幅度和頻率的變化，這是波動性；
其次，市場走勢是由多個價量單元（一般用不同精度的K線來描述）組合而成的，這就是粒子性。
市場走勢的“波粒二重性”是我們進行技術分析時要面對的一個重要客觀現實。
因此，要從技術面實踐纏論，我們就要在下面三個環節上下功夫：

第一個基礎環節：從K線到折線，過濾走勢。

不同精度的K線圖中，都有相當數量的“雜波”，這些“無效波動”會嚴重幹擾你分析市場波動的真實情況。
因此，我們首先要參照一個合理的規則，對市場走勢進行過濾，簡化成折線圖，從而得到一個清晰的市場波動結構。
目前，過濾走勢的規則有很多。在我看來，纏師的“分筆分段”是一套最好的規則了，
另外還有參照均線、MACD、BOLL等指標系統來分解走勢的方法，大家都可以參照選用。

第二個重要環節：折線層解構。

有了清晰的市場波動結構，接下來，我們就要根據纏論的原理靈活地、動態地組合這些折線結構，
找出其中關鍵的分類界限，對未完成走勢的預期演化進行完全分類；
再根據自己的操作風格，從這些分類中精選出可以操作的分類，
制定出針對性的操作計劃（例如買賣多少？如何止損？如何止盈？等等）；
然後，就是耐心等待這些分類的“顯法”了。
經過大盤的“選擇”，如果出現了可操作的分類情況，就進入第三個環節；
如果沒有出現，就結合新生的走勢重新開始上面兩個環節的分析，直到出現為止。

第三個關鍵環節：從折線到K線，深密分型。

臨門一腳最關鍵。如果說前面兩個環節是“陣而後戰”的“陣”，
這個環節就是“陣而後戰”的“戰”了，需要“存乎一心”。
因為這一刻，你要面對的不是一個畫出來的“折線拐點”，
而是一組充滿“無效波動”的離散K線。這裏，需要我們對K線組合進行深密研究。
也就是說，在預期的操作區域，我們要對出現的K線組態進行歸類，精選出“關鍵分型”和“關鍵K線”，
研判其形成折線拐點的可能性，然後再依損定投、試錯。
從折線圖到K線圖，是一個從理論操作點到實踐操作點的修正性轉化過程！
做不好這一步，就是紙上談兵！

舉例歐元最近走勢圖：
白色段就是用我的方法過濾出來的。
每一段白色內部至少包含3段綠色，並且每段白色至少穿越一次均線。
均線我參考60ma，因為60ma類似于macd的0線。（牛熊分界線）
均線可以用來評價走勢的力度，來輔助判斷級別。
如果兩段走勢，一段能夠穿越60ma另一段不能夠的話，
這兩段走勢一般力度不同，不能屬於同一性質或級別來看待。

有了折線，第二步就是分類，可以根據最近的高低點或者鄰近段的百分比來.
操作一般根據順勢而為原則。從圖中可以看到1-6都是高低點依次抬高。
是一個上升趨勢，所以只操作向上的白色段。向下段放棄。
即45段下跌結束就介入做多，直到6點結束退出。
根據回調幅度進行分類，回調越少證明上升動力越強。
例如45段結束的時候只要高於2或者高於34段一半就介入，否則放棄.（根據個人喜好）
完成了分類接下來就是等待機會的“顯法”
一段白色段要結束一般內部（綠色段）會出現反轉形態，例如頭肩頂底或者“高右腳”“低右頭”

當走勢走出預期結構，出現綠色段形成的頭肩底的時候就進入第三步
從折線回到K線層，當出現底分型就進行試錯，分型第三根K線收盤的時候介入
止損放在分型最低的那根K的最低價。
買入解決了，後面就是退出的問題。有人說“買入是技術，退出是藝術”
如果能夠在底分型買入一直持有到6才退出就是非常成功的例子。
真正做到以小博大！

繼續轉載，共同學習，共同提高！

[轉載]交易道法術之道篇

閑話不多說，若你能從本帖子中有所感悟，那是你的運氣，
若是與你的交易之道不符，也可以盡情拍磚，
只是請思考條條大路通羅馬，差別的只是枝節，本質一定是相通的！
交待在前面！

本人以為交易分兩個層面，一個是大資金的交易（此資金之大你可以盡情想象），另一個是中小資金的交易。
這兩種交易因資金的關系其戰略關註點是不同的。
對於大資金來說，技術面幾乎沒什麽作用，他們更多的是關註國際國內經濟大勢，甚至可以造勢，由此在市場中翻雲覆雨。比如索羅斯之流。
對於中小資金來說，因為資金還沒大到如此地步，所以就應采取隨勢順勢的策略，而不是去關註怎麽造勢。
本人的交易之道屬於中小資金之道，此不可不先說在前面。

進入正題!
先來說明交易可以傳授嗎？定義一下傳授的涵義，傳授就是把技巧教給你之後可以立竿見影。
這個問題丹尼斯似乎給我們做出了答案，著名的海龜實現。
其實仔細分析起來，我們發現海龜們也不是個個都成功，尤其是脫離丹尼斯之後。
所以交易是不能傳授的，可以傳授的僅僅是知識，要想在交易中去實施，還是要經過個人的努力去理解消化所學到的知識，在自己頭腦中深深認同才可以。
否則，你還是原來的你。當然還是有一種方法可以速成的，那就是在充分相信一個人並完全接受他的交易思想的前提下，進行有監督的長達半年到一年的密集訓練。
之後再在個人的努力下去完全理解並接受此種交易思想。這可以速成。說到底也是丹尼斯的方法。
所以交易是不能傳授的，但可以縮短成功的時間。
所以在這裏你能學到什麽呢？一些交易本質的知識而已，至於會否成為為你創造利潤的工具，那還要看你是否能夠深切的理解，並知行合一。

接下來說說交易之道
交易之道只有八個字：生存第一，賺大醅小！
理解了這八個字也就理解了交易的本質。

首先分析生存第一
進到這個市場都是為了要賺錢的，錢多到沒邊或者只是玩票性質的除外。
那麽就要考慮一個持久發展的問題，如果你可以聰明到只是進來玩一次，賺了走人，虧了也走人也可以不必關註生存這個問題。
也就是說我們進到市場是來進行一場曠日持久的戰役，而不是打一次戰鬥，戰役就不能著眼於一時一地的得失，只需要最後能夠取得勝利即可。
此處可以參考孫子兵法中的“善戰者不羞走、昔之善戰者，先為不可勝，以待敵之可勝，不可勝在己，可勝在敵……”去多多的念叨，並且深切理解。
再次從人性的角度去考量，為什麽生存第一這個環節在實踐中總是被忽視呢，原因如下：
第一：人性導致人總是急於致富，如果能一夜暴富更好。
因為這種急於致富的心裏，導致重倉，頻繁交易。
重倉交易會導致兩種結果：一種是大賺，因為思想指導行為，行為變成習慣，習慣決定命運的關系，所以下一次還是會重倉，最後的結果一定是從原點回到原點。
所以之前的大賺其實是一種陷阱。甜蜜的誘惑而已，因為你思想裏重倉這個觀念導致你必定死於這個市場，早晚而已。
一種是大賠，大賠我們可以從數學角度去考慮一下。

虧損 5%，後期打平需要盈利5.26%
虧損10%，後期打平需要盈利11.11%
虧損20%，後期打平需要盈利25.00%
虧損30%，後期打平需要盈利42.86%
虧損40%，後期打平需要盈利66.67%
虧損50%，後期打平需要盈利100%
虧損60%，後期打平需要盈利150%
虧損70%，後期打平需要盈利233.33%
好了我不往下繼續列舉了,有興趣自己算.一次大賠就可以讓你的本金大幅度縮水。

所以重倉的危害在此就可下定論，如果你喜歡重倉，幾乎都可以已經判了自己死刑。
其次是頻繁交易，現今期貨市場上大部分人都在做日內，不是說做日內不好，說過了條條大路通羅馬，首先你得問自己，你適合做日內不？
如果沒那本事，還是好好先練本事吧。
浮躁的社會，符合人性的需要，人本能的就喜歡頻繁交易，再加上市場和社會的推波助瀾，那更是得其所哉！
交易周期短，算賬可以，算算每天1%，月盈利就可以達到20%，呵呵，我就遇到這麽一位老兄，算賬算的很美，可惜！
先算手續費，頻繁交易手續費就吃掉很大一部分盈利，再加上周期短，盈利本就不大，如果再加上水平原因，錯多對少，那麽只有等死一途。
做日內，需要鐵的紀律，堅韌的神經，經驗證的系統或者盤感。

那麽既不能重倉，又不能頻繁交易，應該怎麽去做呢？
其實這就涉及到資金管理問題，也就是說首先你要在腦海中有一個破產率的概念。
破產率概念涉及到勝率和賠率。這個留待後話。

做點最重要的補充：
人不抗拒改變，但抗拒被改變！
每個人都守著一扇由內開啟的門，別人怎麽用力，怎麽推你都不可能替你開門，改變的動力源泉來自每個人的內心。
思想觀念指導你的行為，盡管可能你沒意識到。行為日覆一日的重覆就會形成習慣，
習慣是命運的關鍵點，習慣是你的奴隸，可以幫助你塑造自己，也可以成為你的主人，使你受習慣的驅使。
多個習慣集中在你身上體現就會成為別人眼中的性格，而性格會決定你的命運。
所以命運由我不由天，首先要有開放的胸懷，去接受，去包容，去思辨，以正根源，也就是觀念。
正觀念之後其後的一切才可以順理成章的出現，否則只是無源之水，放棄是遲早的事。
交易的命運也握在自己的手裏，首先要正交易之道的觀念。
下面就要分析交易中一個很重要的觀念，也是現在很多人仍在轂中打轉的一個觀念。

接著往下說！
用一個小例子來說明問題：一場無傷大雅的小賭局，規則一，如果甲乙各有一千元，用拋硬幣來決定輸贏，
正面向上，甲贏一元，反之，乙贏一元，那麽長久賭下去，甲乙誰都不會贏，也不會輸，這一點想來大家都沒有異議吧，
因為從概率上來說，拋的次數越多，出正反面的機會越接近50%。請註意我的字眼！
改一下規則（規則二）：若正面甲贏一元，反之乙贏0.95元，這個時候，若你是乙，會參入這個遊戲嗎？
若不？為什麽？直接給出答案，乙若參加，乙輸定了！這裏面甲乙雙方的勝率不變，但賠率改變了，一開始是1賠1，所以甲乙不輸不贏，
但現在改為1賠0.95，那麽乙方在勝率為50%的情況下，輸就一元，賺就0.95，長久下來，其一千元必定易主。
請仔細思考上面所說的勝率和賠率的問題。
你會對賭場，對彩票有一個本質上的認識。概率這個觀念在大多數人心中還是很模糊的。
接下來再次改變規則，上面甲方贏就一元，輸就0.95，在一千元本錢，勝率為50%的情況下贏定了。
再次改變規則為，承接規則二，其他不變，每次賭500元，甲贏賺500，輸賠475，乙贏賺475，輸賠500，
請問，此次甲方穩操勝券的感覺還有沒？若沒有，為什麽？千萬別以為我多此一問，請多思考上述小例子，交易之道就在其中。
這次甲方贏定了的感覺沒有了，因為一千元只夠賭兩次，勝率沒變，賠率沒變，但贏定了的感覺沒有了，此處表述稍顯啰嗦。
所以由此可知，你有一個勝率50%的系統，賠率也偏向你這邊，但你沒有做好資金管理，到最後仍然是零。

請問你，若一套系統他的勝率只有30%，但賠率可以達到1賠3，你認為怎麽樣呢？我會說，這是一套不錯的系統。為什麽呢？仔細看分析；
10次為一個交易周期，每次賺就3，賠就1.
10次全虧，虧10
9次虧，1次對，虧6
8次虧，2次對，虧2
7次虧，3次對，賺2（請註意，這就是30%勝率，賠率一賠三的情況）
6次虧，4次對，賺6
5次虧，5次對，賺10
4次虧，6次對，賺14
3次虧，7次對，賺18
2次虧，8次對，賺22
1次虧，9次對，賺26
10次全對，賺30

因此，你還認為賺錢的根本在正確率麽？是不是你理解了為什麽賺錢高手可以經常錯，最後賬戶仍在賺錢呢？
是不是可以理解丹尼斯說我95%的交易都虧錢，賺錢的交易只是5%還可以創造如此大利潤的原因，
所以，你是不是該改變一下你景仰的高手的標準了？
人往往會被不起作用的東西所吸引，而有些人就專門提供給你這些東西，你能怪他騙你嗎？不能，是你自己眼瞎而已！

實現上述系統的關鍵是做好資金管理，因為即使是你有一套70%勝率的系統，你也很可能遇到30%的失敗交易最先出現的情況，
此時若不能做好資金管理，那麽後期70%盈利交易跟你也沒啥關系了，因為你已經爆倉或虧到底掉了。
其次要分析人性中妨礙交易的另一重大偏向：面對利益人往往選擇保守，面對風險人往往選擇激進。
這是人性的偏向，也是市場中絕大多數人敗北的根源之二，之一已經說過了，就是致富心太切。
關於這點，可以去參考夏皮諾的實驗，或者行為心理學。
具體說，在交易中，若入場作對了方向，有了浮盈，那麽人性的反應就是落敗為安，做出的決定就是面對利益的時候的保守反應。
若是入場做錯了方向，有了小浮虧，那麽人性的反應就是搏一搏，心懷僥幸，說不定後期可以反敗為勝，
統計顯示，80%的情況下可以挺到反敗為勝，但就是那20%反向一去不回頭讓這個市場有多了幾個失敗者。通俗說上述現象就是：吃如麻雀，拉如大象！
所以你看看你自己的交易，是不是也如上面所說，是賺大賠小，還是賠大賺小。此後你就知道自己該努力的方向在哪裏了。
這個賺大賠小的問題我沒有展開，不代表不重要，線索我都留在裏面了，有心的自己去研究。
交易之道：生存第一，賺大賠小！這就像武術中的內功心法，有了此心法，不敢保證你大賺，但可以保證你走在正確的路上！

怎樣做到賺大賠小？
看來這個問題還得繼續。
首先在不加減倉的情況下，要根據你自己系統的勝率來決定。比如你系統的統計勝率為30%，那麽要想賺錢你的賠率就要達到1賠3，
具體說就是如果你入場平均賠一塊錢，那麽你平均要賺三塊錢才行。但是如果你水平很高，系統勝率在70%，那麽一賠一也可以。
其次如果你是根據日線級別來操作，也就是說操作中長線，那麽就涉及到一個趨勢繼續的情況下加倉的問題，
這時候的實質是：賠就賠小倉位的小止損，但一旦方向對了，就賺大倉位的大利潤。
這樣你可以想一想，賺的時候的倉位大於賠的時候，若再加上賺的時候的幅度大於賠的時候的幅度，盈利豈不是必然嗎？
當然加倉的技巧屬於法和術的層面了。首先要理解賺大賠小是必須要做到的。
做到上面這些，第一點好是就自然會做到快速止損，因為你知道不能心存僥幸，讓賬戶遭受大的損失，同時如果你不止損，那麽就很可能虧大賺小。
第二點是克服了虧損加倉的問題，看看投機史上的那些巨虧牛人，都是因為小虧不走，反而逆勢加倉，攤平虧損導致的。

交易是一個環狀結構，做什麽市場，什麽品種，做多少，在哪裏做，在哪裏止損，在哪裏加倉，在哪裏出場，任何一個環節出錯都會導致整個交易的失敗。
止損只是一個方面，市場中有多少止損做的不錯的，最後也黯然離場。止損只是限制損失！

交易你只需要記得四率就可以了，依次是：勝率、賠率、破產率、紀律。
就這最重要的來談,先說第一個.
勝率,勝率沒有人能做到100%的,這個先要確定.勝率有其矛盾的兩面,勝率要高,那麽,那麽贏利就只有小,
這個與前面所提賺大賠小矛盾的.勝率低,與前面止損只是一個方面，市場中有多少止損做的不錯的，最後也黯然離場。
止損只是限制損失！矛盾的.那麽怎麽樣的勝率樓主認為是一種最好的平衡?

說說紀律吧，談到紀律不可避免的要談到個人的交易系統。
交易系統是什麽呢？通俗說也就是你要對交易的各個環節應該如何操作都經過精心的考慮和驗證，並相應的提煉出原則。
所以相應的交易系統首先包含資金管理原則，每次入場是按照怎樣的資金管理原則來確定倉位？這個應該一以貫之，前後一致。
入場以後根據資金管理原則確定的最大虧損首先要確定明確的止損位，註意止損位不是一個範圍，
而是一個確定的點，到點立馬出局，不要心懷任何期待和僥幸。（這一點要做到就要對整個的交易系統有足夠的信心，賺大賠小的理念時刻在心中）
有了止損位，錯了到位砍掉，對了繼續持有，持有就是倉位的管理。要根據你對行情性質的判斷，
以及前期的計劃進行管理。如果行情是個區間震蕩，那麽你的計劃是否應有相應的止盈位？到位止盈即可。
如果行情是個趨勢，那麽就應該按照趨勢的標準來計劃加倉。在哪裏加倉？怎麽移動止盈點，
走勢一旦出現趨勢改變的信號如何出場？這些都應該體現在之前的計劃中。
如果你的交易系統是你自己經過思辨和驗證後自己做出的，那麽對於每一個環節為什麽要如此做背後都有相應的理念支持，
你對整個流程一清二楚，到哪裏該做什麽事無需考慮。那麽此時就一定能按照你的原則去操作嗎？
不盡然，前期仍然會時不時的突發奇想，去做一些違背原則的事，但往往很快就能意識到不對，而及時改正。
系統原則對於幫助自己去對抗情緒，理性操作有極大幫助，而且前後操作一致。虧都在意料之中，賺就要看行情是否符合你的原則了，
也就是說天（利潤）有多高我們不知道，但地（虧損）有多厚我們可以控制。
所以，紀律的提高其實跟你是否真正形成自己的交易系統密切相關！
系統完善後，紀律相應也就會出現！

還記得利物莫曾經說過：大部分人來這個市場根本就沒想過學習，哪怕你把如何交易放到他面前他都懶得看，
他只關註明牌，消息，只想跟著所謂的高手賺一筆。把自己的命運寄托在別人的身上，可悲可憐！
現今社會最大的成就不是絢爛的物質和發達的科技，而是實現了把人都關在籠子裏！思想的牢籠。
絕大多數人都在用自己的肉體去實踐著別人的思想！海龜交易法則是秘密嗎？
不是，丹尼斯也說過，就算我把如何交易的秘密登在報紙上，也不會有人去照著做的！
人的思想是討厭簡單的，不能容忍簡單的真理！越是稀奇古怪越是趨之若鶩！

接著往下說之前，插一句！
糾正一個觀念！交易需要預測嗎？要交易的好一定是預測的準嗎？
交易需要一點預測，僅僅是一點而已，交易賺錢可以根本不預測，同樣，預測的準的牛人可能根本不賺錢！
現實就是這麽殘酷！揭開蓋頭之後的新娘原來如此醜陋！
前面我就說過，交易可以隨機入場，隨機方向，最後結果仍然賺錢。我們需要一個想法，
然後用資金去驗證自己的想法，預測僅僅是提高勝率的一個小手段而已。
前面說過由厚到薄這話，最近感覺在交易上自己薄到自己都懷疑自己是否丟失了什麽，要論證個什麽東西，也是這麽幹巴巴幾句話。

大部分交易者追求高勝率的系統其實本能上是在追求安全感，追求確定性，人心是很害怕不確定性的，所以希望自己能夠看透明天，
可現實是確定性永遠不會出現，而不確定性是唯一真理。唯變不變。只有你接受不確定性，安全感才會油然而生。
承認吧，我們永遠無法預知未來，這個世界是非線性的，測不準的！所以，別再把精力浪費在追神和造神上了！

留名學野

篇文太多文字太複雜 唔知講乜
strategy最重要
其他實行/rebalance都係好簡單 一理通百理明

留名反對技術分析